%Creo la clase de documento tipo libro y con las opciones de tamaño de fuente y tamaño de papel
\documentclass[12pt, letterpaper]{article}
%Importo la libreria latin1 con el argumento inputenc y spanish que me permite usar caracteres especiales y traduccion al español.
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

%Nota: El signo % sirve para hacer un comentario de una linea y si importamos la libreria comment podremos hacer multilinia. Ejemplo

\usepackage{comment}

\begin{comment}
    Esto es un comentario multilinea
\end{comment}

%Esto es un comentario de una sola linea

%Creo un preambulo con datos concretos y asi facilitar la creacion de una portada
\title{Primer Texto}
\author{Sebastian Henao \thanks{Notes For Professionals}}
\date{\today}
%Inicio el documento
\begin{document}
%Creo la poprtada y llamo a los datos del preambulo
    \begin{titlepage}
        \maketitle
    \end{titlepage}
%Resumen(Tener encuenta que segun el tipo de documento puede dar error "Enviroment Abstract Undefined")
    \begin{abstract}
        Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Curabitur vitae nisl ut diam posuere cursus a nec arcu. 
        Pellentesque id posuere erat, sit amet scelerisque libero. Aliquam eu elit ac metus ultrices porta nec eget quam. 
        Ut id aliquet nisi, sed iaculis nisi. Etiam a egestas mi. Cras a ante nisl. Etiam auctor suscipit justo, et laoreet dolor blandit ut. 
        Mauris ut dignissim mauris. Ut tincidunt placerat nisl, at sodales magna. Aenean commodo metus nec nibh finibus volutpat. 
        Duis sed condimentum elit. Aenean ac laoreet elit, quis venenatis dolor. 
        Duis nisl dui, semper eget interdum fermentum, molestie id lectus. Aenean non elementum turpis.
    \end{abstract}
%Ejemplos de formato de texto donde txtbf = negrita, underline = subrayada y textit = cursiva, tambien se puede anidar formatos ejemplo
%\textbf{\underline{Palabra}} en ese ejemplo tenemos una palabra ebn negrita subrayada
    Vivamus convallis quam ac nibh congue \textbf{consectetur}. Proin viverra porta purus, sit amet interdum ligula \underline{eleifend} et.\\
    Nam blandit nunc \textit{aliquam} mi lobortis venenatis eu ac urna.

%emph Hace enfasis en el texto que le digamos, su diferencia con textit es que enfasis resalta el texto segun el formato de la fuente y textit
%solo trabaja en cursiva.
    Fusce quis lacinia metus, non \emph{hendrerit} neque.\\
    \textit{Fusce quis lacinia metus, non \emph{hendrerit} neque.}

\end{document}